Schedulers
Discover the various schedulers available for image generation.
What schedulers do
Schedulers are algorithms that control the progression of the denoising process in generative models. When generating an image, the model starts with random noise and progressively refines this noise into a coherent image. The scheduler dictates how the noise reduction happens over each iteration, impacting the quality, speed, and style of the generated image.

Although the scheduler parameter is optional (the model's own scheduler is used by default), you can specify a different scheduler from the following tables.

Supported schedulers for FLUX
Scheduler	Friendly name	Description
Euler	Euler	Basic Euler method implementation.
FlowMatchEulerDiscreteScheduler	FlowMatch Euler	Flow matching techniques combined with Euler's method for precision.
DPM++	DPM++	Basic implementation of the DPM++ sampling method.
DPM++ SDE	DPM++ SDE	Stochastic differential equations-based scheduler for high-quality images.
DPM++ 2M	DPM++ 2M	Enhanced DPM++ with a second-order multistep method.
DPM++ 2M SDE	DPM++ 2M SDE	Second-order scheduler with SDE for robust image generation.
DPM++ 3M	DPM++ 3M	Advanced DPM++ with a third-order multistep method.
Euler Beta	Euler Beta	Euler method with Beta noise scheduling.
Euler Exponential	Euler Exponential	Euler method with an exponential noise scheduling strategy.
Euler Karras	Euler Karras	Euler method with Karras noise scheduling.
DPM++ Beta	DPM++ Beta	DPM++ scheduler with Beta noise scheduling.
DPM++ Exponential	DPM++ Exponential	DPM++ scheduler with an exponential noise scheduling method.
DPM++ Karras	DPM++ Karras	DPM++ scheduler with Karras noise scheduling.
DPM++ SDE Beta	DPM++ SDE Beta	Stochastic differential equations-based scheduler with Beta noise scheduling.
DPM++ SDE Exponential	DPM++ SDE Exponential	Stochastic differential equations-based scheduler with exponential noise scheduling.
DPM++ SDE Karras	DPM++ SDE Karras	Stochastic differential equations-based scheduler with Karras noise scheduling.
DPM++ 2M Beta	DPM++ 2M Beta	Second-order multistep DPM++ scheduler with Beta noise scheduling.
DPM++ 2M Exponential	DPM++ 2M Exponential	Second-order multistep DPM++ scheduler with exponential noise scheduling.
DPM++ 2M Karras	DPM++ 2M Karras	Second-order multistep DPM++ scheduler with Karras noise scheduling.
DPM++ 2M SDE Beta	DPM++ 2M SDE Beta	Second-order multistep SDE scheduler with Beta noise scheduling.
DPM++ 2M SDE Exponential	DPM++ 2M SDE Exponential	Second-order multistep SDE scheduler with exponential noise scheduling.
DPM++ 2M SDE Karras	DPM++ 2M SDE Karras	Second-order multistep SDE scheduler with Karras noise scheduling.
DPM++ 3M Beta	DPM++ 3M Beta	Third-order multistep DPM++ scheduler with Beta noise scheduling.
DPM++ 3M Exponential	DPM++ 3M Exponential	Third-order multistep DPM++ scheduler with exponential noise scheduling.
DPM++ 3M Karras	DPM++ 3M Karras	Third-order multistep DPM++ scheduler with Karras noise scheduling.
Supported schedulers for Stable Diffusion
Scheduler	Friendly name	Description
Default	Depends on model	The default scheduler used by the Stable Diffusion model.
DDIM	DDIM	Direct implementation of DDIM sampling method.
DDIMScheduler	DDIM	Accelerates denoising with fewer steps, maintaining high quality.
DDPMScheduler	DDPM	Standard scheduler following the original diffusion process.
DEISMultistepScheduler	DEIS Multistep	Efficient denoising with multiple steps for improved quality.
DPMSolverSinglestepScheduler	DPM-Solver Single-step	Single-step solver for direct denoising efficiency.
DPMSolverMultistepScheduler	DPM-Solver Multi-step	Multi-step solver enhancing denoising accuracy and stability.
DPMSolverMultistepInverse	DPM-Solver Multi-step Inverse	Inverse multi-step solver for reverse processes.
DPM++	DPM++	Basic implementation of DPM++ sampling method.
DPM++ Karras	DPM++ Karras	DPM++ scheduler with Karras noise scheduling.
DPM++ 2M	DPM++ 2M	Enhanced DPM++ with 2nd-order multistep method.
DPM++ 2M Karras	DPM++ 2M Karras	Advanced Karras scheduler with second-order method.
DPM++ 2M SDE Karras	DPM++ 2M SDE Karras	Combines second-order and SDE techniques for superior denoising.
DPM++ 2M SDE	DPM++ 2M SDE	Second-order scheduler with SDE for robust image generation.
DPM++ 3M	DPM++ 3M	Advanced DPM++ with 3rd-order multistep method.
DPM++ 3M Karras	DPM++ 3M Karras	Third-order DPM++ with Karras noise scheduling.
DPM++ SDE Karras	DPM++ SDE Karras	Karras method integrated with SDE for optimal denoising.
DPM++ SDE	DPM++ SDE	Stochastic differential equations-based scheduler for high-quality images.
EDMEulerScheduler	EDM Euler	Enhanced denoising with modifications to the Euler method.
EDMDPMSolverMultistepScheduler	EDM DPM-Solver Multi-step	EDM-enhanced multi-step solver for precision and quality.
Euler	Euler	Basic Euler method implementation.
EulerDiscreteScheduler	Euler	Utilizes Euler's method for simple and effective denoising.
Euler Karras	Euler Karras	Euler method with Karras noise scheduling.
Euler a	Euler Ancestral	Euler method with ancestral sampling variant.
EulerAncestralDiscreteScheduler	Euler Ancestral	Euler's method with ancestral sampling for better quality.
FlowMatchEulerDiscreteScheduler	FlowMatch Euler	Flow matching techniques combined with Euler's method for precision.
Heun	Heun	Basic implementation of Heun's method.
HeunDiscreteScheduler	Heun	Uses Heun's method for precise and efficient denoising.
Heun Karras	Heun Karras	Heun's method with Karras noise scheduling.
IPNDMScheduler	IPNDM	Improved pseudo numerical methods for efficient diffusion.
KDPM2DiscreteScheduler	KDPM2	Second-order scheduler for refined noise reduction.
KDPM2AncestralDiscreteScheduler	KDPM2 Ancestral	Second-order scheduler incorporating ancestral sampling.
LCM	LCM	Basic implementation of Low-Complexity Method.
LCMScheduler	LCM	Low-complexity scheduler designed for efficient denoising with minimal computational resources.
LMS	LMS	Basic Linear Multi-Step method implementation.
LMSDiscreteScheduler	LMS	Linear multistep method for balanced speed and quality.
LMS Karras	LMS Karras	Linear Multi-Step method with Karras noise scheduling.
PNDMScheduler	PNDM	Combines numerical methods with diffusion for effective denoising.
TCDScheduler	TCD	Time-continuous diffusion scheduler for smooth denoising processes.
UniPC	UniPC	Basic Universal PC scheduler implementation.
UniPCMultistepScheduler	UniPC Multistep	Universal multi-step scheduler for diverse applications.
UniPC Karras	UniPC Karras	Universal PC scheduler with Karras noise scheduling.
UniPC 2M	UniPC 2M	Second-order Universal PC scheduler.
UniPC 2M Karras	UniPC 2M Karras	Second-order Universal PC with Karras scheduling.
UniPC 3M	UniPC 3M	Third-order Universal PC scheduler.
UniPC 3M Karras	UniPC 3M Karras	Third-order Universal PC with Karras scheduling.
On this page
What schedulers do
Supported schedulers for FLUX
Supported schedulers for Stable Diffusion
